馬鐵怪婦 遇傷健人士即辱罵

【東網專訊】無障礙設施普及，大大幫助傷殘人士融入社會，不過障礙未必來自設施，而是源於無知的偏見。東網讀者報料指，港鐵馬鐵線近日出現一名奇怪婦人，每每向輪椅客出言辱罵。據讀者提供的短片顯示，怪婦在逾兩分鐘內說了「殘廢人」逾80次，在旁乘客亦不值怪婦歧視傷健人士所為，出言反駁。

讀者提供的短片所見，一名頭戴漁夫帽的中年婦人坐在車廂內，向着疑是正在拍攝的輪椅客，連續辱罵他是「殘廢、殘廢人」，短短2分15秒的短片，婦人連續指罵共86次，行為令人煩厭。有乘客不值怪婦所為，代輪椅客出頭反擊怪婦：「喺公眾場合咁講你咪係廢人一樣！」不過婦人仍繼續辱罵直至落車。

據提供短片讀者聲稱，怪婦是馬鐵常客，已連續兩日在馬鐵針對輪椅客出言辱罵，令人憤慨，輪椅友在拍片前亦未有得罪她，難明怪婦的動機。

代輪椅客出頭反擊怪婦：「喺公眾場合咁講你咪係廢人一樣！」

順便屌埋個輪椅

廢老 vs 廢人

睇到張圖笑出聲